【香港電影金像獎】最佳原創電影歌曲合輯 (1983-2019) - YouTube+Spotify+KKBOX-音樂台

改標題再開post
見YouTube、Spotify冇類似playlist，所以自己砌咗出嚟
第2屆開始頒原創歌曲，總共37首，聽住歌好似穿越咗37年，越舊嘅越慢
btw 彭羚嘅《完全因你》真係好好聽

YouTube:

Spotify:

KKBOX: btw KKBOX 上可以search到官方或其他用家嘅自製歌單

38: 逆流之歌/ 作曲、填詞、主唱：RubberBand——《逆流大叔》
37: 沒聽過的歌/ 作曲：金培達 填詞：陳少琪 主唱：鄭中基——《大樂師·為愛配樂》
36: 沙燕之歌/ 作曲：戴偉、填詞：陳心遙、主唱：Supper Moment——《點五步》
35: 差一點我們會飛/ 作曲：戴偉 填詞：陳心遙 主唱：黃淑蔓——《哪一天我們會飛》
34: 目的地/ 作曲：黃耀明、蔡德才 填詞：黃偉文 主唱：黃耀明——《香港仔》
33: 狂舞吧/ 作曲：戴偉 填詞：陳心遙 主唱：黃宇希、DoughBoy——《狂舞派》
32: 定風波/ 作曲：高世宗 填詞：岑偉宗 主唱：張學友——《大上海》
31: 兩心花/ 作曲：恭碩良 填詞：潘源良 主唱：林憶蓮——《出軌的女人》
30: Here To Stay/ 作曲：恭碩良 填詞：恭碩良 主唱：恭碩良——《東風破》(no spotify)
29: 歲月輕狂/ 作曲：盧冠廷 填詞：羅啟銳 主唱：李治廷——《歲月神偷》
28: 畫心/ 作曲：藤原育郎 填詞：陳少琪 主唱：張靚穎——《畫皮》
27: 逼得太緊/ 作曲：黃丹儀 填詞：林夕 主唱：吳雨霏——《十分愛》
26: 菊花台/ 作曲：周杰倫 填詞：方文山 主唱：周杰倫——《滿城盡帶黃金甲》
25: 如果愛/ 作曲：金培達 填詞：姚謙 主唱：張學友——《如果·愛》
24: 咁咁咁/ 作曲：The Pancakes 填詞：The Pancakes、謝立文 主唱：The Pancakes——《麥兜菠蘿油王子》(no spotify & KKBOX)
23: 長空/ 作曲：黃家強 填詞：黃家強、葉世榮 主唱：Beyond——《無間道II》
22: 無間道/ 作曲：伍樂城 填詞：林夕 主唱：劉德華、梁朝偉——《無間道》(KKBOX corrupted file)
21: 終身美麗/ 作曲：陳輝陽 填詞：林夕 主唱：鄭秀文——《瘦身男女》
20: 月光愛人/ 作曲：譚盾、Jorge Calandrelli 填詞：易家揚 主唱：李玟——《臥虎藏龍》
19: 星語心願/ 作曲：金培達 填詞：高雪嵐 主唱：張柏芝——《星願》
18: 今生不再/ 作曲：李迪文 填詞：林夕 主唱：黎明——《玻璃之城》
17: 歡樂今宵/ 作曲：黃丹儀 填詞：黃偉文 主唱：古巨基——《求戀期》
16: 風花雪/ 作曲：雷頌德 填詞：周禮茂 主唱：陳慧琳——《天涯海角》
15: 完全因你/ 作曲：Alex San 填詞：李敏 (香港) 主唱：彭羚——《和平飯店》
14: 追/ 作曲：李迪文 填詞：林夕 主唱：張國榮——《金枝玉葉》
13: 女人心/ 作曲：羅大佑 填詞：林夕 主唱：梅艷芳——《東方三俠》
12: 葬心/ 作曲：小蟲 填詞：小蟲、姚若龍 主唱：黃鶯鶯——《阮玲玉》
11: 似是故人來/ 作曲：羅大佑 填詞：林夕 主唱：梅艷芳——《雙鐲》
10: 滄海一聲笑/ 作曲：黃霑 填詞：黃霑 主唱：許冠傑——《笑傲江湖》
9: 憑著愛/ 作曲：盧冠廷 填詞：潘源良 主唱：蘇芮——《群龍戲鳳》
8: 胭脂扣/ 作曲：黎小田 填詞：鄧景生 主唱：梅艷芳——《胭脂扣》
7: 黎明不要來/ 作曲：黃霑 填詞：黃霑 主唱：葉倩文——《倩女幽魂》(no spotify)
6: 最愛是誰/ 作曲：盧冠廷 填詞：潘源良 主唱：林子祥——《最愛》
5: 誰可相依/ 作曲：林敏怡 填詞：潘源良 主唱：蘇芮——《龍的心》(no spotify & KKBOX)
4: 偶遇/ 作曲：李雅桑 填詞：鄭國江 主唱：林志美——《少女日記》
3: 酒幹倘賣無/ 作曲：侯德健 填詞：侯德健 主唱：蘇芮——《搭錯車》(no spotify, KKBOX冇蘇芮版)
2: 戚眼眉/ 作曲：陳秋霞 填詞：林振強 主唱：露雲娜——《俏皮女學生》

7: 黎明不要來/ 作曲：黃霑 填詞：黃霑 主唱：葉倩文——《倩女幽魂》(有 spotify)
3: 酒矸倘賣無/ 作曲：侯德健 填詞：侯德健 主唱：蘇芮——《搭錯車》( spotify, KKBOX有蘇芮版)

經薑汁炒芥蘭巴打提一提，搵到酒矸倘賣無，同時搵到黎明不要來